Als ik haar maar kon zien opnieuw!
- Maar ik moet het nog niet voorstellen.
Mijn oom is te goed voor me geweest om te dringen .-- Ik moet nog steeds aan deze lange brief toevoegen.
Je hebt het niet gehoord alles wat je zou moeten horen.
Ik kon geen enkel verbonden detail geven gisteren; maar de onverwachtheid en, in één licht, de onredelijkheid waarmee de affaire barstte, heeft uitleg nodig; voor hoewel de gebeurtenis van de 26e ult., zoals u zult concluderen, opende mij onmiddellijk de gelukkigste vooruitzichten, had ik niet moeten veronderstellen over dergelijke vroege maatregelen, maar uit de zeer specifieke omstandigheden, waardoor ik geen uur meer over had verlies.
Ik had mezelf moeten afhouden van alles wat zo haastig was, en zij zou elke scrupel van mij hebben gevoeld met vermenigvuldigde kracht en verfijning .-- Maar ik had geen keus.
De haastige verloving die ze was aangegaan bij die vrouw - hier, mijn beste mevrouw, was ik verplicht om weg te gaan abrupt, om me te herinneren en mezelf te vormen.
Ik ben overgelopen het land, en ik hoop nu dat het nu rationeel genoeg is om de rest te maken mijn brief wat het zou moeten zijn .-- Het is in feite een zeer vernederend achteraf voor mij.
Ik heb me schandelijk gedragen.
En hier kan ik toegeven dat mijn manieren om juffrouw W. te zijn, omdat ze onplezierig jegens juffrouw F. waren, waren hoog blameable.
